想換新notebook 對於除舊服務有疑問

小弟雖然唔係非常環保既人 但係讀書個陣都讀過電子野唔妥善丟棄對環境唔係太好
所以當自己見到身邊既人有時直接掉電子野落垃圾筒或多或少會有愧疚感 甚至令到我自己連手機或者notebook都敢換新 因為驚唔識正確處理舊個一件走

我有部用左9年既lenovo notebook最近好似開始壞壞地了 如果佢壞左我就會冇電腦用 所以好似冇得唔換新機了

想問如果而家我買新notebook既話個商家係咪一定會提供法定既除舊服務?
例如我去電腦商場又或者apple門市買新機 咁我買個陣駛唔駛帶埋部舊機出去俾佢地? 定係佢地會安排工作人員上我屋企收舊機?

有冇識呢D既巴打解答下

拎去綠在區區回收
harddisk可以拆落黎先

想問如果我拎去呢D環保處既回收站 佢地現場會唔會有工作人員幫手?
因為我唔知點拆部notebook個harddisk出黎

睇吓有冇教拆機片

唔會，要自己拆

岩岩上youtube搵到有1D拆機片 我諗我可以試下跟住黎拆既
但係想問係咪剩係拆左個harddisk就可以拎去回收而唔會有私隱問題或者其他安全隱憂?
同埋拆左個harddisk之後 其他上網卡 電路板 顯示卡之類係咪唔駛再拆直接成部野原封不動交去俾回收中心就得?

唔該巴打

拆咗個hard disk 就得㗎喇，有sd卡 drive就記得check有冇漏到

提醒返拆之前要拆電池先

其實有免費上門回收不過好似係要等好耐以月為單位

如果我想扔埋電同harddisk可唔可以比埋佢?

多謝支持環保